陳太籲公僕支持區諾軒

陳太籲公僕支持區諾軒

港聞

【本報訊】前政務司司長陳方安生昨到通往金鐘政府總部的海富天橋派發選舉單張，呼籲港島區巿民投票支持區諾軒。陳太強調今次補選相當關鍵，深信公務員對香港目前情況最有感觸，不會想立法會淪為政府喉舌，反應繼續發揮監察政府功能，令香港能有良好管治，「良好管治唔係政府大晒，乜都你話晒事，而係要有適當制衡，特別係點樣維持法治，維持一個真真正正獨立的司法機構，呢個係至為重要」。

陳方安生昨與區諾軒在金鐘海富天橋派選舉單張拉票。
陳善南攝

指拉布因無其他方法

陳太昨指，明白部份巿民覺得立法會議員拉布不是辦法，但她認為政府亦應了解現時有議員覺得無其他方法可取，正是因為立法空間越來越緊，議員越來越無空間表達意見，特別是建制派早前修改《議事規則》後。

陳太指目前最擔心是一國兩制、港人生活方式和核心價值繼續被削弱，不希望特區政府和北京越來越變為人治，用法例打擊異見人士，「呢個唔係鄧小平喺《基本法》答允香港人嘅一國兩制、高度自治、港人治港」，指未來要靠香港人努力，而周日補選是關鍵時刻，呼籲投票支持民主派候選人。

區諾軒稱到海富天橋拉票是因為知道葉劉淑儀支持的新民黨對手陳家珮有一定程度的公務員支持，很高興獲葉劉的前上司陳太現身支持，與陳太「拍住上」爭取公僕支持。

■記者林俊謙

相關新聞

陳家珮旗海遮交通燈
港聞 5小時前

半山區疑爆種票個案
港聞 5小時前

泛民選情嚴峻「3.11唔輸得」羅冠聰：要證明DQ係錯
港聞 5小時前